【考 驗】三峽大壩明日迎建庫以來最大洪水，頂得住無？

2020-08-19 15:39:31

〔即時新聞／綜合報導〕中國四川省因連日暴雨，17日長江上游形成「長江2020年第5號洪水」，長江多條支流都爆出超歷史洪水，官方18日凌晨啟動有史以來首次一級防汛應急響應，現洪水向下游直衝，三峽大壩明（20日）迎建庫以來最大入庫洪峰，預計流量將高達每秒74000立方公尺。

據《新京報》報導，10日以來，四川盆地中西部累計雨量超過250毫米，部分地區甚至達400至600毫米，四川氣象單位指出，這次強降雨具「雨強大、持續時間長、覆蓋範圍廣、累計降雨量大」等特點，玉川多地累積降雨量、雨區覆蓋範圍、單站最大雨量均超過了1981年長江上游特大洪水同期降雨紀錄。

長江上游沱江、涪江發生超保洪水，岷江將發生超歷史洪水，嘉陵江北碚站今（19日）洪峰水位在保證水位附近，長江上游幹流朱沱站今洪峰水位將超保證水位2.4公尺左右。

受上述來水影響，預測長江上游寸灘、三峽大壩今明兩天將出現每秒74000立方公尺洪峰流量，均為1981年以來最大洪水，同時三峽建庫以來最大入庫洪水，預計三峽大壩入庫流量超過每秒50000立方公尺的時間將持續5天。

夏天為韭菜帶來雨水

驚閪咩，洪水衝到黎咪當濕下身之嘛

風水陣carry到啦
直頭濕濕碎

乜撚野百年一遇千年一遇萬年一遇冇撚哂

又講呢D, 悶唔悶

我國大壩堅不可摧
睇左條油管片, 老實講, 覺得係無可能有事既

今次又係幾多年一遇？

浪奔 浪流 萬里滔滔江水永不休
淘盡了 世間事 混作滔滔一片潮流

冧咗先開 post 講 ok ?

死佐條心啦，根本就唔會有事。。。

一定頂得住
信政府 唔撚驚

連登仔咪亂燈thanks

全力放洪
唔需要頂
輕鬆通過考驗

72000立方米／秒除14億
＝ 0.0000051428571429立方米／秒
你屙尿都唔怕個屎塔冧啦

屙取屙濕腳咁上下

再多的糧食除以14...........

中共:我殺7000萬中國人，除以14億，都係個零頭

真心，已經係假，係特登吹大啲等到時認屎認屁

無事 佢放水浸下游姐

支共: 連登仔會燈到無事 唔怕

上次165都冇事，根本過175都冇問題，相信政府